<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<pagine size="4">
  <pagina>
    <img src="assets/icon.png"></img>
    Obiettivo:

    DUGONGO è un gioco di strategia e memoria in
    cui i giocatori cercano di avere il minimo
    punteggio in mano al termine della partita.



    Numero di giocatori:

    da 2 a 6.
  </pagina>
  <pagina>
    Modalità di gioco:

    ogni giocatore ha a disposizione 6 carte girate
    di dorso, di queste ne conosce solamente 2, che
    ha avuto la possibilità di guardare e
    memorizzare per 5 secondi.
    Ad ogni mano ciascun giocatore pesca e guarda,
    senza mostrarla, una carta; che può decidere di
    scartare o aggiungere girata di dorso al proprio
    mazzo. In alternativa può utilizzare la carta
    pescata per scartare una delle sue carte con il
    medesimo valore. (È possibile formare coppie
    anche carte che non si conoscono, perché coperte,
    con il rischio però di non creare una coppia; in
    questo caso si conclude la mano senza scartare)
    Al termine del turno di ogni giocatore, gli altri
    hanno 5 secondi per scartare eventuali carte in
    loro possesso dello stesso valore dell'ultima
    scartata.
    Il gioco si conclude quando terminano le carte da
    pescare, oppure, quando uno dei giocatori chiama:
    “DUGONGO” durante il proprio turno, si completerà
    un ultimo giro e poi si scopriranno le carte, il
    vincitore sarà il giocatore con il minor punteggio
    in mano.
  </pagina>
  <pagina>
    Regole generali:

    1) I giocatori sono obbligati a pescare una
    carta ogni turno, a meno che decidano di
    chiamare: “DUGONGO”.

    2) Se durante il proprio turno un giocatore
    decido di chiamare: “DUGONGO”, non può pescare
    o scartare altre carte; seguirà alla chiamata
    un ultimo giro in cui parteciperanno solo gli
    avversari.

    3) Se un giocatore decide di scartare una
    coppia formata da due carte di valore
    differente, mantiene entrambe nel proprio mazzo,
    terminando il turno senza la possibilità di
    scartare.

    4) Il gioco termina anche nel caso in cui un
    giocatore finisca le carte in proprio possesso
    scartandole tutte.
  </pagina>
  <pagina>
    Attribuzione dei punti:

    Le carte hanno valore pari al proprio numero,
    le figure valgono tutte 10. Il re di spade e
    il re di bastoni sono carte DUGONGO e hanno
    valore 0.
    In caso di parità tra due giocatori, il
    vincitore è quello con meno carte nel proprio
    mazzo. Due giocatori con medesimo punteggio e
    numero di carte sono entrambi vincitori.







                ----- BUON GIOCO -----
  </pagina>
</pagine>